【施政報告】政府出錢 市建局統籌全港改善升降機工程

近年屋苑升降機意外頻生，今年更發生奪命意外，令人關注升降機老化及安全問題。特首林鄭月娥早前宣布，表明願意為改善全港升降機問題，作出政策及財政承擔，據消息指，林鄭月娥於新一份施政報告中，擬提出參照「樓宇更新大行動2.0」的模式，將改善升降機工程，交由市區重建局統籌推動。

本港升降機老化問題嚴重，現時政府會為有需要的私人摟宇業主，提供財政支援，如市區重建局提供的「樓宇維修綜合支援計劃」、屋宇署的「樓宇安全貸款計劃」，及香港房屋協會管理的「長者維修自住物業津貼計劃」。惟業主一般利用資助處理公用地方的維修或改善工程，而非將資源投放於升降機優化工程中。

截至2017年底，全港約有6.6萬部升降機，當中超過一半的機齡超過20年，而八成的配備未達至現今最新的安全裝置水平。不少政黨要求政府增撥資源，協助舊樓業主改善升降機安全。

據了解，政府將於下月發表的施政報告中，交代由市區重建局統籌整項改善工程，模式或會與「樓宇更新大行動2.0」類同。

事實上，隨著升降機老化問題漸浮面，早前發展局已表明正擬定短、中及遠期的新措施，以提升舊式升降機的安全。當中會考慮參照現時推行的「樓宇更新大行動2.0」及「消防安全改善工程資助計劃」，撥款資助有需要的樓宇業主，進行升降機改善工程。

長遠而言，政府亦會研究分階段強制實施優化工程。而特首林鄭月娥於5月出席立法會問答大會，被問及會否成立獨立維修基金時亦回應稱，政府願意作出政策及財政上的承擔。換言之，新一份施政報告應會落實上述各項措施。

工聯會立法會議員郭偉強稱，歡迎政府落實措施保障市民安全，認為可先以試驗形式分階段進行，而市建局以往亦有進行樓宇更新計劃的經驗。另外，他稱日後若強制實施優化工程，須顧及三無大廈的需要。

政府出幾多, 維修公司抬幾多價

之前啲天橋同隧道有人無人都整部𨋢比班升降機公司掠水
而家整到七七八八，又要搵新項目比佢地

官商合作

有條斜道都仲起

最近仲見到葵涌交滙處個站起添

獨市幾間

又外判啦
跟住一搞就搞十年 差唔多係咁...